\begin{ejercicio}{
	En el año 1991 el sistema antimisiles Patriot falló al intentar interceptar un misil Scud. A partir de los datos que se relatan a continuación, explicar de una forma razonada la razón de ese error.
	El sistema Patriot tiene un reloj interno que mide décimas de segundo, que debe ser multiplicado por 1/10 para obtener el tiempo en segundos. Este cálculo se realiza usando un registro de 24 bits (sistema de coma fija, por ejemplo, 0.625: 0.10100000000000000000000).
	El misil Scud viaja a una velocidad de 1,676 metros/segundo y el lanzamiento del misil Patriot se realizó tras 100 horas.}
	
	El número $0.1$ en binario es periódico y se representa tal que:
	\begin{align*}
		0.0001\ 1001\ 1001\ 1001\ 1001\ 1001\ 1001\ 100 \dots
	\end{align*}
	Así pues, con una representación de 24 bits de punto fijo se comete un error aproximado en cada décima de segundo de:
	\begin{align*}
		2^{-24} + 2^{-25} + 2^{-28} + 2^{-29} + \dots \approx 0.95 \times 10^{-7}
	\end{align*}
	
	Por lo que en un segundo se comete un error de $9.5 \times 10^{-7}$, y después de 100 horas de la puesta en marcha del sistema se acumula un error de:
	\begin{align*}
		9.5 \times 10^{-7} \times 100 \times 3600 = 0.32
	\end{align*}
	
	Aplicando esto a la velocidad del misil Scud, tenemos que en ese periodo de tiempo el misil recorre $1,676 \times 0.32 = 539$ metros, lo cual es más que suficiente para que la acción del Patriot sea fallida.
\end{ejercicio}